---
title: >-
    شمارهٔ ۹۹
---
# شمارهٔ ۹۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای کمان‌ابرو به عاشق کن ترحم گاه گاهی</p></div>
<div class="m2"><p>ور نه روزی بر جهد از قلب مسکین تیر آهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>آفتابا از عطوفت‌، بخش بر جان‌ها فروغی</p></div>
<div class="m2"><p>پادشاها از ترحم‌، کن به درویشان نگاهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گر گنه باشد که مردم برندارند از تو دیده</p></div>
<div class="m2"><p>در همه عالم نماند غیر کوران بی گناهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>من کی‌ام تا دل نبازم پیش چشم کینه‌جوبت</p></div>
<div class="m2"><p>کاین سیه با یک اشارت بشکند قلب سپاهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بینمت چونان که بیند منعمی را بینوایی</p></div>
<div class="m2"><p>رانی‌ام چونان که راند بنده‌ای‌ را پادشاهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گفتم از بیداد زلفت خویشتن را وارهانم</p></div>
<div class="m2"><p>اشتباهی بود لیکن بس مبارک اشتباهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>گر به ‌چاه افتند کوران‌، عذرشان باشد ولی من</p></div>
<div class="m2"><p>با دو چشم باز رفتم‌، تا درافتادم به چاهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>چهره‌ام کاهی از آن‌ شد، کز تب عشق تو هر دم</p></div>
<div class="m2"><p>آنچنان لرزم که لرزد پیش بادی پرکاهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>دل‌برفت‌ازدست‌و ترسم‌درره‌عشق‌توجان هم</p></div>
<div class="m2"><p>ترک من گوید بزودی‌، چون رفیق نیمه‌راهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>جادویی کردند مردم‌، تا سیه شد روزگارم</p></div>
<div class="m2"><p>اندرین دعوی ندارم غیر چشمانت کواهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>معجر است آن‌ پیش رویت‌، یا سیه‌دود دل من</p></div>
<div class="m2"><p>یا به پیش ماه تابان پارهٔ ابر سیاهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>چون ‌«‌بهار» از عشق‌ خوبان ‌سال‌ها بودم گریزان</p></div>
<div class="m2"><p>عاقبت پیوست عشقم رشتهٔ الفت به ماهی</p></div></div>